1. קם יקום
2. שאפ אל - ראה את
שאפ עלא + נטיית גוף - הסתכל על מישהו
שאפ ל + נטיית גוף  - בדק למישהו\בשביל מישהו
חאן\יחון - בגד יבגוד
פאק\יפיק - התעורר משינה

חאפ\יחף פחד\יפחד
חאפ עלא - פחד על מישהו, חשש למישהו
חאפ מן - פדח מ -
נם\ינם - ישן
נם עלא - ישן על
נם פי - ישן ב
נם מע - שכב עם

ראר\יראר - קינא
ראר עלא - קינא לעצמי\עצמך
ראר מן - קינא ב
נום שינה
עיב עלא + נטיית גוף - בושה ל, עיב עליכ=בושה לך
חאל + נטיית גוף - עצמו\
לחאל + נטיית גוף - לבד, לבדו
עילי - זה שם, מי ש
אינו
מט'ל - משל
מעורף ידוע
תח'ת מיטה
מדנה - עירוני
מדניים - מדיניים
חיאם - אוהלים
ר'אלי - עשיר
בדו - בדואים

